有圖慎入) 跑全馬 腳二趾一半發紫 要點處理

星期日跑完全馬 二趾有一半紅左, 以為無咩事.

到左今日佢變左紫色 , 係咪會壞死.

各位巴絲有無試過, 要點處理?

星期日:

星期二:

壞死左

係。。。要切。。

RIP 清
斬得

用水彩啦

仲唔睇醫生上連登問

有冇興趣去睇下醫生?

切完可以兩蚊答車

試過，組織已經壞死，唔及早切就可能成隻腳切

咁撚似今日我睇吸krokodil禍害既圖

去睇醫生啦

可樂味軟糖

拎支筆油番佢

快d切左佢啦

可能會擴散

抖下就冇事

正常步驟：
1. 先上連登問
2. 之後先考慮睇醫生

入急症啦屌
不過飛的唔好叫白車

仲有無知覺

哇,樓豬真夠on9
咁都唔睇醫生

發黑添啦喎
要切就快啦

痛唔痛？ 有無少咗知覺？

隔左2日先黎問 醫返都晒藥費啦

我講緊你個腦

有知覺 唔太痛

砍掉重練

樓豬已讀不回

痛唔痛， 有無感覺呀？

好快唔識痛

急症啦仲上連登

切掉重練
下年再做長跑冠軍

冇啦
黑咗已經壞死咗

仲可以坐一世關愛座

笑左

點解唔去睇醫生

除咗恭喜你之外唔知講咩好

有冇撞親隻腳趾？

無 係得一隻

到底咩事

RIP

我一陣去 唔知咁嚴重

無架 諗住上黎問左大家先

下世小心啲

識人舊年跑完同你一樣
今年佢玩輪椅賽

鋸得啦.....個樣似壞死左
仲唔睇醫生.....

好撚仆街

唔好嚇我啦

紫黑色都唔睇醫生
壞死梗係唔痛啦，成隻腳掌無左都唔駛驚腳痛架

Dnlm

星期日咁樣已經要開po問啦仲拖到今日先嚟問po
叫連登仔點求你

咁都可以唔睇醫生 真係好撚野

呢啲嘢，遲一秒醫就少一忽肉
即管慢慢拖啦，隻腳又唔係我嘅

樓主嗰隻應該未死得晒住

相信連登既巴絲都係高質

要切

跑馬拉松咁威呀拿

DVT 睇醫生

聽日應該開始會腐爛之後生蟲

樓主 傷殘補助

爆血管 靜脈血液回流唔到 時間耐左凝固就變深紫色
快啲睇醫生 唔係壞死要切左佢

其實佢唔切都可以兩蚊撘車

其實喺連登問啲咁嘅野，最好嘅建議都只係去睇醫生，反正都係要去睇醫生，咁嚟連登問呢個步驟多餘得濟

個紋身幾型

屌

千祈唔好google

睇醫生，放血

2019年都仲上網問，網絡嘅禍害

跑步跑到甩腳趾 變殘廢

樓主你都算奇葩

你都幾好野 有野都唔睇醫生
你都講全馬啦 跑完全馬有事都唔驚
而家睇落好大機會要斬

咁撚樣都仲要上來問班小學生

死去睇醫生啦

你再唔睇啲細菌走去其他地方 要成隻腳板切

有無啲臭味？

放血先啦

會唔會係撞瘀左？

講真, 即刻去急症
黑撚左真係切得架, 唔切會有生命危險

佢咪喺連登開post睇緊醫生囉

聽人講話切咗隻腳指D平衡力會變差
到時請教下樓主係咪真有其事

Lm

放血 搞掂 好想奶樓主腳趾，應該有可樂糖味

應該未死得
跑步既時候受衝擊爆左微絲血管啫
如果係斷骨或者要壞死應該會凍，冇知覺，好痛的
樓主描述又唔似
最簡單既方法
搽D活絡油或者跌打酒然後暖敷佢
睇佢會唔會慢慢變返鮮色
唔好大力捽或者太熱

利伸以前踢波試過
用左一個星期正常返

搭多幾次車
連跑全馬筆報名費都賺返返嚟

依家d人真係唔識去醫院wor

好少事啫

上得連登多個腦都弱智埋

連登真係好撚多腦都冇嘅人

唔係第一時間睇醫生，喺度dump然後上連登問

留名跟進

痴撚線㗎你 壞死啦仲唔去醫院 仲上嚟問

黑撚左仲上網問，仲要連登問

你傻撚左，一開波唔睇醫生....
仆街，9成壞死左要切

無左第二隻腳趾行唔行到

鍊屎土土

Btw睇完醫生記得update

有冇feel
試下㩒下睇下有充番血

利申：醫生

On9架，唔去睇醫生，走上黎連登問，等切啦

試過 個fd就係咁過左身

1.上連登問
2.無
（無2了，樓豬可能命都無埋）

唔使理佢，過一排會冇事

連登仔個個fg50k
唔係律師就係醫生
一定幫到樓豬

A&E啦仲問

d血管爆左姐
只要你拎支針吉落去仲有感覺即係無事
利申： 識人做醫生

我都試過 放血就變返正常

壞死
要切
rip

2019渣打馬拉松死亡人數: 1

仲以為今年渣馬無人死

0.5b @2.25 中!

砍掉重練啦

咁唔洗擔心
去食個譚仔定定驚先

灰甲姐大驚小怪，用愛膚堅啦

loading bar嚟 成條滿哂就切得

要比連登仔睇症分流

哇 隻腳指由紫變黑
樓豬去左急症未 洗唔洗切左隻腳指

樓主你對襪甩色姐,用水洗下就得

過一排就OK既啦

利申:試過 已砍掉

仲行得走得 好小事啫

其實樓上既答案都錯曬 動物係有進化既能力 隻腳趾知道你跑完馬拉松 就進化到變成提子 等你補充返失去左既血糖 真係幾犀利

你因鳩住壞死， 去急症啦。

笑到我勁辛苦

屋企人試過腳中風半日內左腳發黑發紫
去到醫院已經話壞死d血通唔返落腳
要截肢
巴打快d去醫院啦
睇落唔係好黑可能有得通返！

點解唔睇醫生

下肢動脈堵塞易造成腳趾發黑，血液循環不良更導致抗生素的效果無法到達，即使截肢後傷口也難以癒合。
樓主rip

禮拜日就已經要即時去睇醫生
而家切得

好好笑

樓主快撚d去有骨科 血管外科既大醫院睇急症啦

On9 連登仔係醫生？

你問得係咪壞死都仲唔即刻睇醫生, 好似當討論區係你生活的全部咁, 勁!

樓主做完手術未

留名跟進 樓豬好波

係咪隻襪甩色咋

武裝色硬化嚟
樓主可以踢到自然系喇

跟進

睇醫生啦

點解連登可以每兩三日就有啲柒頭上嚟問症
係咪唔撚知呢個世界有個職業叫醫生

應該都做完手術了

RIP
以家去緊睇醫生

笑撚死我

點解可以發紫都唔去睇急症仲得閒上連登

紫血先可以止血

gangrene?

跑馬拉松

中毒姐
搵人同你啜走佢咪得

你咁輕鬆仲喺度傾，我估隻腳趾唔係你嘅

正常嘅當晚都去咗睇急症，常識嚟

l咩m
一早話跑馬拉松唔係好野
仲有咁多人話挑戰自己又盛就去跑

切得

cut得

擺明做有事啦
第一日都唔知驚
第二日仲可以連登問
第三日可以搵日送你殯

唔怪得有D熟口面

好似好 cute
利申: 大叔

成個post好多跛佬

下年可以去東京參加殘奧

樓豬睇完醫生可唔可以上嚟報告吓

咁唔使睇應該

樓主有命嘅返嚟報喜啦
冇命嘅...體諒下你唔洗你報喪啦

佢個腦我諗已經唔係依兩日既事啦

唔痛架咩？

唔洗理
由佢擴散
至多一個月後會變niggar

紫成咁仲上黎問兒登仔

前年我跑完都係咁，但我一路無睇，紫晒都無睇，跟住過兩日成隻腳痛到行唔到，結果醫生話我隻腳壞死晒，佢紫到出嚟已經唔要得，再上未紫出嚟其實入面都壞晒，最後切咗成隻腳掌。

利申：鳩up

跑贏班肯亞佬不是夢

聽人講斷腳指行唔到腦
想樓主話答案俾我知

跑得全馬唔係未試過？

瘀甲，水泡試唔少喇

食肉菌

以你經驗樓豬情況樂唔樂觀

無回流 GG

你係咪諗住我地會答你冇事架

on9 仲唔快d睇醫生
識個朋友原本腳扯黑左
最後拖拖下成隻腳要切
真人真事

跑全馬？成績好唔好啊？

似壞死

壞蛆

切左佢啦

今次唔講笑
叫屋企人準備定身後事
RIP

repetitive trauma, 如果純粹係跑完先係咁同埋唔痛的話多數係，即係你隻鞋唔arm 你

緊張就睇醫生

睇咗醫生未

Lm跟進

唔睇醫生就黎問連登

btw下世小心啲啦

睇左醫生, 醫生話 會自然好番, 不過要十幾日.

隻腳唔係比人踩, 普通磨損會自然好番. 大家多謝哂關心

咁就比連登仔嚇到唔見幾舊水

咩病，點解紫哂

你唔知連登係有最多醫生既討論區咩

咁有冇話點解會咁？

對襪甩色姐

要成隻腳切除

睇邊到醫生 = =

屌切咗佢
過兩日就生返出嚟啦

半斤黃驚 半斤橙皮 兩碗水煲埋半桶水 唔飲倒咗佢無事

我地個樣似醫生咩

隻鞋太窄 或 磨擦喎

認真架樓主 睇醫生先啦 呢個唔同指甲 沒得再生架

斬

講真我勸你搵個第二個睇 或者去公立睇

我發覺依個世代好撚多人寧願上網問症都唔睇醫生

即刻入急症室啦

放血

啲留言

蝗就乜都去醫院睇一餐
香港人就等到嚴重之後上網問

好嚴重，快啲睇下醫生，
睇下個腦有冇事

腳腫脹發紫 急性靜脈栓塞差點要命

唔知係咪真~樓主快D去睇急症~願樓主平安無事!

污糟咗啫

吾好挽水彩

點解你仲可以咁淡定，唔知點解想你出事等你汲取教訓

你係睇普通門診？點都好，一定係睇多個醫生，睇一個好易誤診

用針放血先，之後睇醫生

睇多次啦,個醫畜明hea鳩你

今時今日醫生質素唔多得,真係要睇多幾個先得

你用咗one for all?

仆街

變紫你都覺得唔嚴重
你除左鞋 無野壓住一黎時間仲係咁你都應該知唔對路啦 講緊唔對路係睇都知出出地事個隻你仲覺得唔嚴重

唔知急症要排幾耐呢

戇撚鳩
下次你碌鳩發紫又上黎問on99

咁都唔識自己去睇醫生

笑到我標眼水好辛苦

截肢囉
好地地跑乜撚野啫
有人唔做 去做狗

切左隻腳趾算啦

點解你d 腳指咁似三頭地鼠

都話唔駛睇醫生架啦
問完連登就ok啦

樓主
有無痛
隻腳址有無感覺
有無傷口

隻腳趾有無知覺

你對鞋唔岩碼就會咁

巴打你可告返個醫生賠返錢俾你

Child 登都信得過

CHISIN 真係有圖 師兄早日康復

睇中醫啦

問完連登班醫生
應該自己拎菜刀切左佢
睇醫生都慳返

應該係缺血,再唔睇醫生搞搞佢一但變黑應該要切

你睇個醫生有d廢，睇過個啦

left toe gangrene
ray amputation

睇多個啦 唔知點解覺得個醫生有d流

斬得
唔痛咩 都唔睇醫生

難得好post

斬得未

好似係凍傷咗，要斬

真係砍掉重練

順手驗下個腦

勸你睇多個 一個醫生真係好易是但黎

究竟係點樣跑步先可以整到隻腳指發黑爛死

切左佢啦 都燶晒囉

真係on9唔係扮
紫晒都唔睇醫生走黎上連登問

你個腦係咪跛？唔識睇醫生？話你on9驚你嬲🤦🏻‍♀️

佢好似對住我笑

你聽錯呀佢話你隻腳趾會自然甩

咁撚既撚閉就唔撚洗上來問啦 死柒頭

真係切得

真正有需要入院嘅反而開左post問先

本來睇就切少少

認真答你 因為血液循環受阻 先會紫 咁睇法都切得咁濟 你不如用手指檢查下仲有沒知覺 痛覺先

點知切完發現係對襪甩色

仲要佢話琴日紅今日紫
明顯缺氧愈黎愈嚴重

買過對鞋

去急症再睇過啦

紫得好誇張喎

我估你跑到對襪穿左吼

樓豬睇多個醫生穩陣啲喎 你隻腳趾紫得黎有啲灰真係似冇血就壞死 壞死左真係要成隻切

Hi樓主 我係梁醫生

##唔知樓主去左睇a&e未呢

睇私家醫院急症啦
寧願比人呃做多幾個檢查，好過冇左隻腳趾
跑得全馬都叫健康吖，無謂慳一千幾百而之後冇得跑

樓主不如睇埋個腦

好在樓主冇事，我都鬆咗口氣

上連登問都唔睇醫生
你似係個腦壞咗多啲

笑L左
連登個個都係醫生

唉，咁就要截肢，真係唔係幸災樂禍
成日覺得人地行雪山行到手指腳趾耳仔凍到壞死好無謂
點知樓主咁都要截肢、我有親戚糖尿嚴重腳掌就係咁壞死發黑要鋸
真心覺得樓主好不幸，點解而家仲要上連登問

樓主報下平安啦

反而想知樓主全馬成績
要跑成點先會咁樣

似係隻襪穿窿，箍實咗隻腳趾

等多幾日就會散

Runner’s toes （請自行google）
係著ge鞋襪唔好導致ge，你當一般瘀傷咁處理啦
但瘀到咁我都係第一次見
注意返腳趾甲底有無瘀血積聚，如果有的話會有塊新趾甲響個底度生出黎，面果塊趾甲會壞死可以成塊剪出黎，成隻趾甲生返要半年

到時要切記住搵個醫生追討

樓豬睇完醫生未，想知結果

揾d冰雪一雪先好

樓主啲腳趾好柒

第二幅圖忍唔住笑左

好似啲菇慢慢咁生長

去睇醫生啦

屌 笑撚死

唔知點解見到張圖好想笑
Btw，快啲睇醫生

外科野 搵乜撚野中醫啫
咁樣撚鳩人嘅你
無陰公

認真 吉針放血

駛撚睇醫生咩，得一招救，咬實牙根，用刀放走瘀血，夠man就救得返，否則可能會壞死，因為全身血液循環最弱就係腳指，想佢自然散冇乜可能

用針吉
再去成人台搵巴打幫你啜

Gangrene

樓主走了?

跑一次全馬，無一隻腳趾，值得咩

跑個時D力集中係呢隻腳趾?

樓主睇完腳趾記得驗埋腦
咁都上連登問唔睇醫生

咩叫冇知覺但又好痛

祝早日康復

咁樓主都仲可以跑多九次嘅

樓主即係衝去急症室喇, 重上嚟呢度問?

要斬腳趾，如果唔係成隻腳掌都保唔住

用熱水浸下佢

古希臘馬拉松第一人就係跑死咗，依家都係有人不自量力

樓主上黎報下平安

要點處理

認真 要放血

紫左都唔睇醫生
上黎連登問點處理
你當呢度神燈？

咁耐都唔回 係咪已經完左？

切左去參加殘奥算啦

截左未

切左佢 參加下次殘奧

樓主夠資格參加殘奧了

痴撚線 發紫都仲唔去睇醫生 仲上連登問

切

23歲男徒手擰螺絲 受傷感染發黑終需截指

湖南永州新田縣23歲男子東東，1個月前在家中徒手擰螺絲時，右手食指不慎起水泡。惟他未有多加注意導致水泡破開，食指被感染後逐漸紅腫疼痛，隨後更開始發黑壞死，最終要截指保命。

據了解，東東曾在永州市一間醫院進行一周的抗感染治療，但傷勢未有緩解，手更腫脹猶如包子。該院醫生遂建議他轉至郴州市第一人民醫院手足外科治療，由醫生胡明山接診。

胡明山透露，東東到院時食指已發黑，手掌腫脹厲害，劇烈疼痛。胡明山雖然已為他急救，但因感染非常嚴重，食指最終壞死。

胡明山表示，有泥土或生銹的螺絲釘，經常帶有細菌，例如致命的破傷風梭狀芽苞桿菌，所以受傷後需及時注射破傷風疫苗，並徹底清理傷口。他亦提醒，傷口感染嚴重時需進行手術減壓及清創感染組織，如不多加護理，有機會導致截肢或有生命危險。

有無影相打卡先？

樓主睇咗醫生未，上來報平安

好難形容
平時某個位痛，但其他觸覺例如掂到呀凍呀熱呀會有感覺
o個種係劇痛但其他感覺好似唔見左咁

泡暖，熱敷，加按多d。加強血液流過去，要溫通佢，如果5得快d去醫院搞，怕壞疽

樓主rip

瘀血姐
大驚小怪話要睇醫生
等兩日散左咪搞掂

下年玩3K 個個囉 都幾刺激架

連登巴打跑全馬後腳趾發紅兩日變紫 皮膚科醫生：有機會壞死需切割
運動最重要是要安全進行，近日一名連登巴打發帖詢問，指自己參加完上周日（2月17日）剛過去的馬拉松賽事後，發現自己的左腳腳趾變紅，過兩天後更發紫。巴打甚為擔心，發帖之餘更上載了兩張腳趾由變紅到發紫的對比照，不少巴打絲打呼籲他盡快看醫生。皮膚科專科醫生陳厚毅表示，一般因硬物撞擊或血氣不通，腳趾在數小時內會發紅，但如過數天後仍無知覺，有機會是壞死，嚴重需切割。
有連登巴打昨日（2月19日）發帖，指自己剛參加完上周日舉行的馬拉松賽事，跑完全馬，發現左腳二趾有一半變紅，當時巴打不以為然，但兩天後卻發現腳趾變成紫色，他於是憂心地問：
"係咪會壞死？各位巴絲有無試過，要點處理？"
眾多巴打絲打呼籲他盡快看醫生，有人留言：「壞死左」、「仲唔睇醫生上連登問」、「有冇興趣去睇下醫生？」更有人指自己試過相同情形，並稱：「組織已經壞死，唔及早切就可能成隻腳切。」發帖巴打隨後留言「我一陣去，唔知咁嚴重。」但之後沒有再回覆看醫生的情形如何。
皮膚科專科醫生陳厚毅受訪時稱，腳趾變紅是有許多可能性導致如此，而不會僅因為跑步後就變紅。有機會是跑步時受硬物撞擊，或是本身腳趾有傷口受損，用膠布封得太緊，導致血氣運行不到，通常數小時內腳趾會發紅，可觀察數小時至一天，如情形未得到改善，就需要去看家庭醫生。他又表示，如過數天後，腳趾仍無知覺，有機會是壞死，嚴重需切割。

驚就睇醫生啦

樓主消失左

為左打個卡
結果冇隻腳指

好立體

樓主呢

SMASH!!!!!

真係上連登睇到醫生

對襪luck色姐

可以慳番幾百蚊診症費

咪又係要去醫院比錢切

上網做手術啦

之前有個朋友就係咁 最後成隻腳切左

樓主還好嗎

冇追post 切左未？

上淘寶搵個專科搞搞佢